口罩令有否侵犯自由？

美國都討論緊自由 香港係咪都要有？唔戴口罩係我地人權自由，宜家既運動唔係都追求緊大家既自由咩！口罩令是否侵犯了香港人既自由？

先定義普世價值

你話醉酒駕駛犯唔犯法？之所以犯法，係因為醉駕有好大機會傷到人；同樣道理，唔戴口罩就易賴嘢，賴到嘢又易傳比人。你話犯唔犯法？（答返你個問題，口罩令係侵犯自由，但推出政策，個人自由非唯一需要考慮嘅嘢，整體利益都好重要，如果只考慮自由，建立群體社會呢件事，本身就係錯既）

Harm principle

問吓林鄭月娥